<resources>
    <string name="app_name">Be Your Own Doctor</string>
    <string name="submit">সাবমিট করুন</string>
    <string name="MInimum_three">কমপক্ষে তিনটি সমস্যা সিলেক্ট করুন</string>
    <string name="MInimum_Five">কমপক্ষে পাঁঁচটা সমস্যা সিলেক্ট করুন</string>
    <string name="Else">দয়া করে আপনার সমস্যাসমূহ সিলেক্ট করুন</string>
    <string name="Probname">আপনার সমস্যা গুলি সিলেক্ট করুন এবং সাবমিট বাটলে ক্লিক করুন:</string>
    <string-array name="Doctor_name">
        <item>Neuromedicine Specialist</item>
        <item>Medicine Specialist </item>
        <item>Cardiovascular and Thoracic Surgeon </item>
        <item>Chest Specialist</item>
        <item>Child/Pediatric Surgery Specialist</item>
        <item>Dental and Maxillofacial Surgeon Specialist</item>
        <item>Diabetics Specialist</item>
        <item>ENT - Ear, Nose and Throat Specialist</item>
        <item>Eye ( Ophthalmology ) Specialist</item>
        <item>Gastroenterology Specialist</item>
        <item>Gynecology and Obstetrics </item>
        <item>Kidney Specialist</item>
        <item>Cardiology specialist</item>
        <item>Orthopedics Specialist</item>
        <item>Radiology Specialist</item>
        <item>Urology Specialist</item>
    </string-array>

    <string-array name="Catagory">
        <item>CATEGORY-A</item>
        <item>CATEGORY-B</item>
        <item>CATEGORY-C</item>
        <item>CATEGORY-D</item>
        <item>CATEGORY-E</item>
        <item>CATEGORY-F</item>
        <item>CATEGORY-G</item>
        <item>CATEGORY-H</item>
        <item>CATEGORY-I</item>
        <item>CATEGORY-J</item>
        <item>CATEGORY-K</item>
        <item>CATEGORY-L</item>
        <item>CATEGORY-M</item>
        <item>CATEGORY-N</item>
    </string-array>

    <string-array name="AidsCatagory">
        <item>প্রাথমিক চিকিৎসা (ফার্স্ট এইড) কি?</item>
        <item>ফার্স্ট এইড বক্সের প্রয়োজনীয়তা:</item>
        <item>ফার্স্ট এইড বক্সে কি কি থাকে?</item>
    </string-array>

    <string-array name="healthCare">
        <item>প্রাথমিক চিকিৎসা</item>
        <item>অত্যধিক রক্তপাত</item>
        <item>মাথায় আঘাত</item>
        <item>পুড়ে যাওয়া</item>
        <item>হার্ট অ্যাটাক</item>
        <item>নাকে রক্তপাত </item>

    </string-array>

    <string-array name="careDetails">
        <item>
    ১।আপদকালীন পরিস্থিতিতে চিকিৎসা পরিষেবা পাওয়ার জন্য জরুরি ফোন নম্বরগুলি লিখে রাখা"\n"২।ক্ষতস্থানের প্রাথমিক চিকিৎসার জন্য  তুলোর গজ রাখতে হবে।"\n"৩।ডেটল বা স্যাভলনের মত সংক্রামকনাশক রাখা।"\n"
    ৪।ব্যাথা কমানোর জন্য আইবুফ্রেন জাতীয় ওষুধ এবং  অ্যান্টিবায়োটিক মজুত রাখা."\n"৫।ক্ষতস্থানে জীবাণু আক্রমণ রুখতে ব্যান্ডেজ ব্যবহার"\n"৬।কাঁচিসরনা"\n"
    ৭।সেফটি পিন"\n"৮।জীবাণুনাশক কাপড় বা সাবান"\n"৯।থার্মোমিটার"\n"১০।একটি পকেট মুখোশ বা মুখ ঢাকার জিনিস।

</item>
        <item>
                প্রশ্ন – একজন মানুষের যদি অত্যধিক রক্তপাত হয়, তাহলে কী করা দরকার?"\n\n"
           ১। যে জায়গা থেকে রক্তপাত হয়, সেখানে হাত দিয়ে জোরে চেপে ধরে থাকতে হবে যাতে ওই স্থানে রক্ত চলাচল কম হয়।"\n"
            ২। স্থানীয় আপদকালীন নম্বরে ফোন করে সাহায্য চাওয়া, হাসপাতালে নিয়ে যাওয়ার জন্য অনুরোধ করা "\n"
            ৩। যতক্ষণ পর্যন্ত কোনও সাহায্য পাওয়া যাচ্ছে না, ততক্ষণ ক্ষতস্থান চেপে ধরে থাকা।"\n\n"

            প্রশ্ন- একজন রোগীর যদি প্রবল ঠাণ্ডা লাগে এবং তাঁকে দেখে বিবর্ণ মনে হলে, কী করতে হবে?"\n\n"
            একজন রোগীর যদি প্রবল ঠাণ্ডা লাগার পাশাপাশি তাঁকে বিবর্ণ দেখতে লাগে, তার অর্থ হল রোগীর শরীরে সঠিকভাবে রক্ত সঞ্চালন হচ্ছে না। এটা একটা বিপদ সংকেত, কারণ এর ফলে রোগীর শারীরিক অবস্থার অবনতি হতে পারে। শরীরে অক্সিজেনের অভাব থেকে হার্ট অ্যাটাক বা অন্য অঙ্গও ক্ষতিগ্রস্ত হতে পারে। এর ফলে যে শারীরিক ক্ষতি হয়, তাকে আমরা ‘শক’ বলতে পারি।"\n"
            যদি আপনার কখনও কোনও ব্যক্তিকে দেখে মনে হয় যে, সে ‘শক’ পেতে পারেন, তাঁকে সঙ্গে সঙ্গে শুইয়ে দিন। তাঁর পা’দুটি শরীরের বাকি অংশের থেকে উপরে তুলে রাখুন। এতে মাথায় এবং হৃদযন্ত্রে রক্ত সঞ্চালন বাড়বে।"\n\n"
            প্রশ্ন- ক্ষতস্থান কি ধুয়ে ফেলা উচিৎ? "\n\n"
            অগভীর কাটার ক্ষেত্রে ক্ষতস্থান ধুয়ে ফেলা উচিৎ, এর ফলে ক্ষতস্থানে কোনও ধুলো , নোংরা জমতে পারে না। গভীর কাটার ক্ষেত্রে কোনও কলের নিচে হাত রেখে, কল খুলে দেওয়া দরকার। এর ফলে রক্ত জমাট বাঁধতে পারে না।"\n\n"
             অত্যধিক রক্তপাতের ক্ষেত্রে কি কি করব, কি কি করব না,

কি কি করা উচিৎ"\n\n"
            ১। রোগীকে বারংবার সাহায্যের কথা বলা।"\n"
            ২। দ্রুত অ্যাম্বুল্যান্সে ফোন করা।"\n"
            ৩। রক্তপাত বন্ধ করতে ক্ষতস্থান চেপে ধরা।"\n"
            ৪। রোগী সঠিকভাবে শ্বাস প্রশ্বাস নিতে পারছে কিনা তা দেখা দরকার।"\n"
            ৫। রোগীর নাড়ী না পাওয়া গেলে, ‘সিপিআর’ (কার্ডিওপালমোনারি রিসাসিটেশনরোগীর - শ্বাস প্রশ্বাস চালু করতে বুকের উপর হাত দিয়ে জোরে জোরে ধাক্কা দেওয়া) শুরু করুন।"\n"
            ৬। সংক্রমণ রুখতে হাতে দস্তানা ব্যবহার করুন।"\n"
            ৭। যদি শরীরের উপরিভাগে রক্তপাত হয়, তাহলে মাথা উপরে তুলে ধরুন।"\n"
            ৮। শরীরের নিম্নাংশে রক্তপাত হলে, পা উপরে করে দিন।"\n\n"

            রক্তপাতের সময় কি কি করা যাবে না ঃ"\n"
            ১। খুব প্রয়োজন ছাড়া রোগীকে এক জায়গা থেকে অন্য জায়গায় স্থানান্তরিত করবেন না।"\n"
            ২। রোগী ‘মেরুদণ্ডে আঘাত’ পেতে পারেন ভেবে রোগীকে সরানোর চেষ্টা করা করবেন না।"\n"
            ৩। কোনও ভাঙা অংশ জুড়তে যাবেন না।"\n"
            ৪। ক্ষতস্থান সরাসরি চেপে ধরুন।"\n"
            ৫। চোখের মধ্যে গেঁথে যাওয়া কোনও বস্তু জোর করে বের করার চেষ্টা করবেন না।"\n"
            ৬। ক্ষতস্থানে পুড়ে যাওয়ার ওষুধ লাগাবেন না।"\n"
            ৭। যত তাড়াতাড়ি সম্ভব আপদকালীন নম্বরে ফোন করুন।"\n"


        </item>


        <item>প্রশ্ন- ঠাণ্ডা সেঁক কিভাবে কাজ করে?"\n\n"মাথায় ঠাণ্ডা সেঁক দিলে যন্ত্রণা সাময়িকভাবে কম অনুভূত হয়।"\n\n"
        প্রশ্ন- মাথায় আঘাত পাওয়ার পর, যন্ত্রণা হলে ব্যথা কমানোর ওষুধ(পেন কিলার) কি দেওয়া যাবে?"\n\n"
            না। এক্ষেত্রে ব্যথা কমানোর ওষুধ দেওয়া যাবে না, কারণ মাথার আঘাতের ক্ষেত্রে ‘পেন কিলার’ কাজ করবে না।"\n\n"প্রশ্ন- আঘাত কি?"\n\n"
        প্রচণ্ড আঘাত বা উত্তেজনার ফলে মানুষের মস্তিষ্কের ক্ষতি হয়। কোনও ব্যক্তি যদি বাইরে থেকে মাথায় আঘাত পান, সেক্ষেত্রে মাথার খুলিও আঘাতপ্রাপ্ত হতে পারে। এর ফলে মানুষ কিছুক্ষণের জন্য চৈতন্য হারাতে পারেন। বেশিরভাগ ক্ষেত্রেই মানুষ চৈতন্য ফিরে পান, তবে অনেকের ক্ষেত্রে সমস্যা গুরুতর হতে পারে। যদি কখনও মনে হয় যে, কোনও ব্যক্তি মাথায় আঘাত পেয়েছেন, তাহলে অবশ্যই আপদকালীন নম্বরে ফোন করুন।
        "\n\n"প্রশ্ন- মাথায় আঘাতের লক্ষণ কি কি?"\n\n"মাথায় আঘাত লাগলে নিম্নলিখিত উপসর্গগুলি দেখা যায়,"\n"

    ১। মাথা ঘোরা"\n"
    ২। মাথায় যন্ত্রণা"\n"
    ৩। গুলিয়ে ফেলা"\n"
            ৪। অসুস্থবোধ করা"\n"
    ৫। ঝাপসা দৃষ্টি"\n".৬।কি হয়েছিল, তা সম্পূর্ণ ভুলে যাওয়া

        </item>

        <item>প্রশ্ন- পোড়া জায়গায় কি বরফ লাগানো যেতে পারে? "\n\n"
        না। পোড়া জায়গায় ঠাণ্ডা জল লাগান। পোড়া জায়গায় বরফ ব্যবহার করলে ত্বকের ক্ষতি হতে পারে।"\n\n"
            প্রশ্ন- পুড়ে যাওয়া অংশে সংক্রমণ রুখতে , ক্ষতস্থান কি কোনও কাপড় বা ব্যান্ডেজ দিয়ে ঢেকে রাখা উচিৎ ?"\n\n"
            ক্ষতস্থানে কোনও ব্যান্ডেজ ব্যবহার করা উচিৎ নয়, কারণ পুড়ে যাওয়া অংশের ত্বক কাপড়ে আটকে গেলে, ত্বকের আরও বেশি ক্ষতি হবে। ক্ষতস্থান বরং ‘ক্লিঞ্জ ব্যাগ’ বা পরিষ্কার প্লাস্টিক দিয়ে ঢেকে রাখা উচিৎ, এতে সংক্রমণের সম্ভাবনা কমবে।"\n\n"
            প্রশ্ন- যদি পুড়ে যাওয়া অংশে পোশাক আটকে যায়, তাহলে তা কি খুলে ফেলা উচিৎ?"\n\n"
            না। সাধারণত আগুন লেগে পুড়ে গেলে পোশাক বা অলংকার খুলে ফেলা উচিৎ। কিন্তু পোড়া জায়গায় যদি পোশাক আটকে যায়, তাহলে জোর করে পোশাক খোলার চেষ্টা না করাই ভাল, কারণ টানাটানিতে ত্বকের আরও বেশি ক্ষতি হতে পারে। "\n\n"
             কি কি করা উচিৎ-"\n\n"
            ১। যত দ্রুত সম্ভব অ্যাম্বুল্যান্স ডাকা দরকার। কোনও রাসায়নিক  বা বৈদ্যুতিন বস্তু থেকে দুর্ঘটনার ফলে শিশু অথবা প্রাপ্তবয়স্কদের মুখ বা যৌনাঙ্গ ক্ষতিগ্রস্ত হলে অবশ্যই দ্রুত চিকিৎসা শুরু করা প্রয়োজন।"\n"
            ২। আক্রান্ত ব্যক্তির যদি শ্বাস নিতে কষ্ট হয়, তাহলে ‘সিপিআর’ (কার্ডিওপালমোনারি রিসাসিটেশন) শুরু করা উচিৎ।"\n"
            ৩। পোশাক বা অলংকার খুলে ফেলা ( তবে পোড়া জায়গায় যদি পোশাক আটকে যায়, তাহলে জোর করে খোলা অনুচিত)।"\n"
            ৪। কলের নিচে পুড়ে যাওয়া অংশ ধরে থাকতে হবে ১০ মিনিট।"\n"
            ৫। কোনও রাসায়নিকের দ্বারা যদি চোখ ক্ষতিগ্রস্ত হয়, তৎক্ষণাৎ জল অথবা স্যালাইন দ্রবণের সাহায্যে চোখ ধুয়ে ফেলতে হবে।"\n"
            ৬। শরীরের কোনও অঙ্গপ্রত্যঙ্গে যদি ‘দ্বিতীয় ডিগ্রি বার্ন’ বা পুড়ে যায়, তাহলে সেই অঙ্গ  হৃদযন্ত্রের উপরে তুলে রাখার চেষ্টা করুন।"\n"
            ৭। পুড়ে যাওয়া স্থানের উপর পরিষ্কার হাল্কা কাপড় চাপা দিয়ে রাখুন।"\n"
            ৮। যতক্ষণ পর্যন্ত অ্যাম্বুল্যান্স আসছে না, ততক্ষণ আক্রান্ত ব্যক্তির গায়ে ঠাণ্ডা, ভেজা বস্ত্র জরিয়ে রাখুন।"\n\n"

             কি কি করবেন না- "\n\n"
           ১।ক্ষতস্থানে কোনও ক্রিম, তেল বা মাখন লাগাবেন না।"\n"
            ২।পোড়া জায়গায় বরফ ব্যবহার করলে ‘ফ্রস্টবাইট’ বা ফোসকা পড়তে পারে।
        </item>

        <item>
      কেউ হৃদরোগে (হার্ট অ্যাটাক) আক্রান্ত হলে কী কী করতে হবে- "\n\n"
            ১। রোগীকে বসিয়ে দিয়ে বিশ্রাম নিতে বলা, শান্ত করা।"\n"
            ২। শরীরের সঙ্গে চেপে বসে থাকা পোশাক আলগা করে দিতে হবে।"\n"
            ৩। রোগীর থেকে জানতে হবে, বুকে ব্যাথার জন্য সে প্রতিদিন নাইট্রোগ্লিসেরিন জাতীয় কোনও ওষুধ খায় কিনা, যদি উনি প্রতিদিন ওষুধ খান, তবে তাঁকে সেই ওষুধ খাওয়াতে হবে।"\n"
            ৪। নাইট্রোগ্লিসেরিন জাতীয় ওষুধ খাওয়ার পরেও যদি ব্যাথা না কমে, তাহলে চিকিৎসকদের সাহায্য নিতে হবে।"\n"
            ৫। কেউ যদি বহুক্ষণ ধরে অচেতন অবস্থায় থাকে, সাড়া না দেন, তাহলে আপদকালীন নম্বরে ফোন করতে হবে, শুরু করতে হবে ‘সিপিআর’ (কার্ডিওপালমোনারি রিসাসিটেশন)।"\n\n"

            হৃদরোগে (হার্ট অ্যাটাক) আক্রান্ত হলে কী কী করবেন না-"\n\n"
            অসুস্থ ব্যক্তিকে একা ছেড়ে দেবেন না।"\n"
            কোনও ব্যক্তি যদি উপসর্গগুলি এড়িয়ে যেতে চান,  তা থেকে তাঁকে বিরত করতে হবে।"\n"
            উপসর্গগুলি মিলিয়ে যাওয়ার জন্য অপেক্ষা করবেন না।"\n"
            অসুস্থ ব্যক্তিকে নির্দিষ্ট ওষুধ ছাড়া অন্য কিছু খাওয়াবেন না।"\n\n"

            সিপিআর (কার্ডিওপালমোনারি রিসাসিটেশন)- জরুরি পরিস্থিতিতে এটি একটি জীবনদায়ী পদ্ধতি।"\n"
            ১। বুকের সংকোচন প্রসারনের ফলে রোগীর দেহে রক্ত সঞ্চালিত হয়।"\n"
            ২। রোগীর ফুসফুসে যাতে অক্সিজেন পৌঁছতে পারে, তার জন্য রোগীর মুখে মুখ দিয়ে হাওয়া দিতে হয়।"\n\n"

             বুকের সংকোচন – (Chest compressions)"\n"
            অসুস্থ ব্যক্তির বুকের নিচের দিকে একটি হাত রাখুন"\n"অপর হাত দিয়ে এবার আরেকটি হাতের আঙ্গুলগুলি ধরে মুঠো করে নিন। "\n"
            বুকে জোরে এবং মসৃণভাবে ৩০ বার চাপ দিন।"\n"অসুস্থ রোগীর মুখে মুখ চেপে ধরে ২ বার করে বায়ু দিন।"\n"
            ৩০ বার বুকের উপর চাপ দেওয়া আর মুখে বায়ু দেওয়া সমান কার্যকরী।"\n"প্রতি মিনিটে ১০০ বার করে বুকে চাপ দিতে হবে।"\n"

            একার পক্ষে কোনও অসুস্থ রোগীর বুকের উপর চাপ দেওয়া বেশ ক্লান্তিকর, তাই অন্যের সাহায্য নেওয়া প্রয়োজন।"\n\n"

             মুখের থেকে মুখে শ্বাস প্রশ্বাস- "\n\n"

            ১। রোগী যদি ভালভাবে শ্বাস নিতে না পারেন, তাহলে প্রথমে তাঁকে পিঠ দিয়ে সমান কোনও জায়গায় শুইয়ে দিতে হবে।"\n"
            ২। রোগীর শরীরে যাতে বায়ু চলাচল করতে পারে, সে জন্য রোগীর মাথা পিছনে হেলিয়ে দিয়ে চিবুক তুলে ধরুন।"\n"
            ৩। আপনার তর্জনী এবং বৃদ্ধাঙ্গুলি দিয়ে অসুস্থ ব্যক্তির নাক চেপে ধরুন।"\n"
            ৪। রোগীর মুখের উপর মুখ চেপে ধরে হাওয়া দিন।"\n"
            ৫। দু’বার রোগীর মুখে সম্পূর্ণ বাতাস ভরে দিন। রোগীর মুখে বাতাস দেওয়ার আগে ভাল করে দেখে নিন, কোথাও কোনও ফাঁক আছে কিনা, যদি মনে হয় হাওয়া বেরিয়ে যাচ্ছে, রোগী শ্বাস নিচ্ছেন না, তাহলে  দেখতে হবে নাক সঠিকভাবে বন্ধ রয়েছে কিনা, মুখ ঠিকভাবে বন্ধ করে হাওয়া ভরা হচ্ছে কিনা।"\n"
            ৬। যতক্ষণ পর্যন্ত কোনও চিকিৎসকের সাহায্য পাওয়া যাচ্ছে ততক্ষণ এই পদ্ধতি চালিয়ে যেতে হবে।"\n\n"



             কখন আমরা সিপিআর বন্ধ করব?

তখনই  সিপিআর বন্ধ করা হবে, যখন"\n\n"
            ১। রোগী আবার শ্বাস নিতে শুরু করবেন।"\n"
            ২। চিকিৎসক বা স্বাস্থ্য কর্মীরা উপস্থিত হলে।"\n\n"


        </item>

        <item>


    নাক থেকে রক্তপাতের উপসর্গ- "\n\n"
            ১। দুটো নাক থেকেই রক্তপাত"\n"
            ২। কখনও কখনও মুখ বা কান থেকে রক্তপাত"\n\n"

            নাক দিয়ে রক্তপাতের কারণ-"\n\n"
            ১। শুষ্কতা"\n"
            ২। জোরে জোরে নাক ঘষে ফেলা"\n"
            ৩। অ্যাসপিরিনের মত ওষুধ ব্যবহার"\n"
            ৪। কান পরিষ্কার করা"\n"
            ৫। নাকের মধ্যে কোনও কিছু ঢুকিয়ে দেওয়া"\n"
            ৬। নাকে আঘাত"\n"
            ৭। নাকে কোনও সংক্রমণ"\n"
            ৮। অথেরোস্কলেরোসিস"\n"
            ৯। রক্ত জমাট বাঁধার প্রবণতা"\n\n"



নাক থেকে রক্ত পড়া কীভাবে বন্ধ করা যাবে?
            ১। নাক থেকে রক্ত পড়লেই আতঙ্কিত হলে চলবে না, অসুস্থ ব্যক্তিকে সোজাভাবে বসাতে হবে, তাঁর মাথা সামনে অল্প করে তুলে ধরতে হবে।"\n"
            ২। তর্জনী এবং বৃদ্ধাঙ্গুলি দিয়ে নাসারন্ধ্রে হালকা চাপ দিতে হবে।"\n"
            ৩। যতক্ষণ পর্যন্ত রক্ত পড়া বন্ধ হচ্ছে না, ততক্ষণ চাপ দিয়ে যেতে হবে।"\n"
            ৪। রোগীকে মুখ দিয়ে শ্বাস নিতে বলা।"\n"
            ৫। গলার কাছে যে কোনও আঁটোসাঁটো পোশাক আলগা করে দেওয়া।"\n"
            ৬। নাসারন্ধ্র ১০ মিনিট চেপে ধরে থাকতে হবে, তারপর ধীরে ধীরে হাত সরিয়ে দেখতে হবে, রক্ত পড়া কমেছে কিনা। "\n"
            ৭। যদি রক্ত পড়া বন্ধ না হয়, তাহলে অবশ্যই অসুস্থ ব্যক্তিকে চিকিৎসকের কাছে নিয়ে যেতে হবে।"\n\n"

            কোনও শিশুর নাক দিয়ে রক্তপাত হলে, কী করা উচিৎ?"\n"শিশুর নাক দিয়ে রক্তপাত হলে অবশ্যই কোনও চিকিৎসকের কাছে তাকে নিয়ে যান, শিশুর নাক থেকে রক্তপাতের কারণ জানতে চান।

        </item>

    </string-array>

    <string-array name="bdgovtmedicalcollege">
        <item>Dhaka Medical College Hospital</item>
        <item>Rajshahi Medical College Hospital</item>
        <item>Chittagong Medical College Hoapital</item>
        <item>Rangpur Medical College Hospital</item>
        <item>Shaheed Suhrawardy Medical College</item>
        <item>Sir Salimullah Medical College Hospital</item>
        <item>Sylhet MAG Osmani Medical College</item>
        <item>Comilla Medical College Hospital</item>
        <item>Sher-e-bangla Medical College Hospital,Barisal</item>
        <item>Khulna Medical College Hospital</item>
        <item>Faridpur Medical College Hospital</item>
        <item>Sheikh Sayera Khatun Medical College</item>
        <item>M Abdur Rahim Medical College,Dinajpur</item>
        <item>Shaheed Ziaur Rahman Medical College Hospital, Bogra</item>
    </string-array>

    <string name="bani">আপনার নিকটবর্তী জেলার/বিভাগের ইমারজেন্সি এ্যম্বূলেন্স সেবা এবং হাসপাতাল সম্পর্কিত যে কোনো তথ্য এর জন্য নিচের নাম্বারে যোগাযোগ করুন :</string>

    <string-array name="mobileNo">
        <item>01712510927</item>
        <item>01705415298</item>
        <item>01819637685</item>
        <item>01711052912</item>
        <item>028144048</item>
        <item>01755593103</item>
        <item>0821713667</item>
        <item>01769957089</item>
        <item>01711389546</item>
        <item>01715468184</item>
        <item>01715646362</item>
        <item>01720130092</item>
        <item>01711135490</item>
        <item>01798949893</item>
    </string-array>

    <string name="nav_open">Open</string>
    <string name="nav_close">Clsoe</string>


    <string-array name="Hospital_for_blood">
        <item>Quantum Blood Bank Lab</item>
        <item>Bangladesh Red Crescent Blood Bank</item>
        <item>Alif Blood Bank and Transfusion Center></item>
        <item>Badhan Blood Bank</item>
        <item>Thalassemia Blood Bank</item>
        <item>Sandhani (Central)</item>
        <item>Sandhani (DMC)</item>
        <item>Police Blood Bank</item>
        <item>Oriental Blood bank</item>
        <item>Mukti Blood Bank and Pathology Lab</item>
        <item>Islami Bank Hospital Blood Bank</item>
        <item>Sir Salimullah College Blood Bank</item>
        <item>Quantum Foundation</item>
        <item>Retina Blood Bank</item>
        <item>Sandhani(Rangpur)</item>
        <item>Sandhani(Bogra)</item>
        <item>1Sandhani(Dinajpur)</item>
        <item>Sandhani(Rajshahi)</item>
        <item>Begum Tayeeba Mojumder Red Crescent Blood Centre</item>
        <item>Chittagong Medical College</item>
        <item>Fatema Begum Red Crescent Blood Center</item>
        <item>Port Hospital</item>
        <item>Railway Hospital</item>
        <item>Sandhani(Chittagong)</item>
        <item>Sandhani(Comilla)</item>
        <item>Sandhani(Barishal)</item>
        <item>Sandhani(Khulna)</item>
        <item>Blood Bank(Khulna)</item>
        <item>Sandhani(Sylhet)</item>
    </string-array>

    <string-array name="BloodBankAddress">
        <item>31/V Shilpacharya Zainul Abedin Sarak, Shantinagar, Dhaka 1217</item>
        <item>7/5, Aurangzeb Road, Mohammadpur, Dhaka</item>
        <item>44/11, West Panthapath (2nd Floor), Opposite of Shamrita Hospital, Dhaka 1215</item>
        <item>Central Office, T.S.C(Ground Floor), University of Dhaka, Dhaka-1000</item>
        <item>30 Chamelibag, 1st Lane, Dhaka 1217</item>
        <item>Sandhani Central. Room 35, Tinshed Outdoor building BSMMU, Shahabag, Dhaka – 1000</item>
        <item>Dhaka Medical College Unit, Dhaka</item>
        <item>Central Police Hospital, Rajarbag, Dhaka</item>
        <item>Green Center, 2B/30, Green Road, Dhanmondi, Dhaka</item>
        <item>54 (1st Floor), Bir-Uttam A.M. Shafiullah Road, Free School Street, Dhaka-1207</item>
        <item>Dhaka, Bangladesh</item>
        <item>Dhaka, Bangladesh</item>
        <item>Dhaka, Bangladesh</item>
        <item>2 \KA \ 5, Nowab Habibullah Road, Shahbag, Dhaka (Behind PG Hospital)</item>
        <item>Rangpur Medical College Unit. Rangpur</item>
        <item>Shahid Ziaur Rahman Medical College (Unit- Bogra), Bogra</item>
        <item>Dinajpur Medical College Unit. Dinajpur</item>
        <item>Rajshahi Medical College Unit. Rajshah</item>
        <item>Paharpur, Dinajpur</item>
        <item>Chittagong</item>
        <item>395, Anderkilla, Chittagong</item>
        <item>Chittagong</item>
        <item>Chittagong</item>
        <item>Chittagong Medical College Unit, Chittagong</item>
        <item>Comilla Medical College Unit, Comilla</item>
        <item>Sher- E- Bangla Nagar, Barisal</item>
        <item>Khulna Medical College Unit. Khulna</item>
        <item>Khulna</item>
        <item>Sylhet Osmani Medical College Unit, Sylhet</item>

    </string-array>

    <string-array name="MobileforBloodBank">
        <item>01714010869</item>
        <item>029116563</item>
        <item>01913059375</item>
        <item>01534982674</item>
        <item>028332481</item>
        <item>028621658</item>
        <item>029668609</item>
        <item>01713398386</item>
        <item>01812700053</item>
        <item>028624249</item>
        <item>028317090</item>
        <item>7319123</item>
        <item>9351969</item>
        <item>01614606411</item>
        <item>52165180</item>
        <item>6445100295</item>
        <item>05314787</item>
        <item>072152165180</item>
        <item>053164021</item>
        <item>61689194</item>
        <item>031620685</item>
        <item>502024</item>
        <item>72012139</item>
        <item>031616625</item>
        <item>01674317222</item>
        <item> 01710180888</item>
        <item>041761509</item>
        <item>762006</item>
        <item>0821710880</item>
    </string-array>

    <string name="aboutapps">
        আপনি নিজেই নিজের ডাক্তার কথাটি শুনে বিস্মিত হচ্ছেন । অবাক হওয়ার  কিছু নেই । এই আধুনিক দুনিয়ার আপনার কাছে থাকা ওই মোবাইল  এ্যপস এর মাধ্যমে আপনি নিজেই নিজের একজন ডাক্তার । এই জন্য সাধারণ মানুষের কথা চিন্তা রেখে আমরা তৈরি করেছি মেডিকেল এবং স্বাস্থ্য সম্পর্কিত এ্যপস "বি ইয়োর ওন ডাক্তার । এই এ্যপস মাধ্যমে আপনি আপনার  শরীরে থাকা রোগের লক্ষণগুলি প্রকাশ করে জেনে নিতে পারবেন আপনি এখন কোন রোগে আক্রান্ত আছেন এবং ঐ রোগের প্রতিষেধক সর্ম্পকেও জেনে নিতে পারবেন । আপনি যেকোনো রোগের বিষয়ে অভিজ্ঞ কাউকে খুঁজছেন , তাহলে আপনি "বি ইয়োর ওন ডাক্তার" ইন্সটল করে ফেলুন এবং স্পেশালিস্ট ডাক্তারে ক্লিক করেই যেকোনো রোগের বিষয়ে অভিজ্ঞ একজন ডাক্তার কে খুঁজে নিন এবং তাদের চেম্বারের এড্রেস ,ফোন নাম্বার এবং তাদের বায়োডাটা সম্পর্কিত যেকোনো তথ্য সহজে জেনে নিতে পারেন । ওইখানে থাকা ফোন নাম্বারে কল অপশন এ ক্লিক করে আপনি তাদের সেবা ও সুবিধা সর্ম্পকে জেনে নিতে পারবেন ।  অতি দ্রুত তর সময়ে আপনার রক্তের প্রয়োজন হতে পারে । এ সমস্যার কথা মাথায় রেখে আমরা বাংলাদেশের সমস্ত ব্লাড ব্যাংকের নাম্বার দেওয়ার চেষ্টা করেছি  এবং এই এ্যপস এর মাধ্যমেই আপনি ফোন ও মেসেজ দেওয়ার মতো সব রকম সুবিধা পাবেন । ইমারজেন্সি কারণে আপনার নিকটস্থ হাসপাতালের এ্যম্বুলেন্স সেবার প্রয়োজন হতে পারে । এজন্য এই এ্যপ্স ওপেন করেই হাসপাতাল অপশনে ক্লিক করে আপনার নিকটস্থ হাসপাতাল এর এ্যম্বুলেন্স সেবা ও জরুরি বিভাগের সকল সুবিধা পেতে পারেন । এছাড়া আপনি প্রাথমিক চিকিংসা সম্পর্কিত কিছু গুরুত্বপূর্ণ তথ্য পাবেন যা আপনার এবং আমার ব্যক্তিগত জীবনে খুবই প্রয়োজনীয় ।
    </string>
</resources>
